信報：「國安法之後，預期社會和諧，街頭抗爭減少。」

1. 反抗行動成本增加，連提出異議也隨時要付出代價，我預期絕大部分香港人會從此小心言行，輿論會變得相當和諧

2. 街頭抗爭，人數和次數亦會大幅減少，如捐款之類的間接幫助，也會避之則吉。

3. 預期香港社會氣氛短期內會相當平靜，反對聲音消減，……打壓愈大反抗愈小，是需求定律。

4. 試想想，若果你是薪高糧準的老師、公務員、專業人士，手上有一個未供完的單位，你會為了民主自由等理想，用不同途徑繼續去發表意見嗎？

5. 投票選出來的泛民議員，面對法例威脅，敢以議席作為賭注去作抗爭的，也相信絕無僅有，就算有都一一會被DQ。泛民議員除了在公眾場合有限度的表現慷慨激昂，實際行動上只會更配合政府，無論增加幾多議席，對管治也不會帶來太大麻煩。

6. 肯放棄工作離開香港的，我想人數相當有限，至少不及80年代移民潮。……香港物質條件依然高，吃喝玩樂一應俱全，移民外國，既不容易找到類似的工作，也保持不了多采多姿的生活

香港亞太研究所經濟研究中心成員/美國維珍尼亞理工大學經濟系副教授

留名binc

只係6. 已經係錯
留島不留人mode

供緊層樓既已經走唔到啦

香港有錢嗰班個個幾層樓喺手
放1 2 間出來揸cash
留1 2 間租出去

你估中共真係care 你班無資產嘅廢青咩
佢地怕堆有錢佬喳

而寫呢堆嘢條友喺外國工作同生活
此post已完

無資產果班好色都係人材

有資產果班只係等畀人劏既羊

打壓越大反抗越小？呢點我只可以話，反抗會有部份轉做地下進行，到時仲得人驚。

對中共來講
佢覺得中國人一樣可以取代香港人

如果唔係都唔會成日講上海深圳超越香港之類

俾國際制裁之後仲有無咁容易送自己仔女出國讀書?

如果所有野都好似佢講咁完美
咁冇獨裁政權倒台啦

唔識放

佢冇講錯，呢一兩年唔會大跌，因為要走都唔係賣張機票就走到。

但大部份專業人士已計劃搵埋呢幾年錢就閃，其他有料既人材開始唔選擇香港，到時得返班呃飲呃食既留番係度做高層。

抗爭成本大左？上得街預左坐七碌架啦

國安法之後 初期經濟維持 後來經濟轉差甚至崩潰

負資產咩

用經濟學演譯抗爭

因為人地獨裁但國家窮

支那可以無限回血

成個社會無晒人就和諧囉

貼張貼紙坐十年，on9 既走啦，打壓愈大反抗愈小條友唔讀歷史

佢經濟系

同北韓看齊， 北韓係全世界最和諧嘅國家！